# 質問

```
お疲れ様です。
Lesson3であった「nano」というテキストエディタに質問があります。
エンジニアとして働いていますが、初めて聞いたエディタになります。一般的なエディタなのでしょうか？
特徴として初心者でも扱いやすいとありますが、そうなのでしょうか？
私の個人的な意見になりますが、周囲のエンジニアでnanoを使っている人は見たことはないです。
特に覚える必要はないと思います。ただ、git commitコマンドを実行する時に、-m “xxx”とコメントオプションをつけずに実行するとnanoが起動するので、nanoの終了の仕方は覚えておきましょう。

takayuki.asai [7:12 PM]
そうですよね。安心しました。
>特に覚える必要はないと思います。ただ、git commitコマンドを実行する時に、-m “xxx”とコメントオプションをつけずに実行するとnanoが起動するので、nanoの終了の仕方は覚えておきましょう。
まさにそれをやって焦りました。git commitではvimが起動するものと思っていたので、保存ができない！！ってなりましたが、メンターの方に助けて頂きましたー
```


# 過去に実行したコマンドの補完
## 質問

```
過去に実施したコマンドですが、「ctrl＋r」で検索するのが一般的なのでしょうか？
何を実施したのかが忘れることが多いので、
historyコマンドを使い、もう一度使いたいコマンドを「!行数」で再実行する形をよく取ります。


```
